%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Internationalen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\settowidth{\versewidth}{Störtas skall det gamla snart i gruset.}
\poemtitle{Internationalen}

%------------------------------------------------

\begin{verse}[\versewidth]

\flagverse{}
\emph{Mel. L'Internationale}\\!

\flagverse{1.}
Upp trälar uti alla stater,\\*
som hungern bojor lagt uppå.\\*
Det dånar uti rättens krater,\\*
snart ska utbrottets timma slå.\\*
Störtas skall det gamla snart i gruset.\\*
Slav stig upp för att slå dig fri!\\*
Från mörkret stiga vi mot ljuset,\\*
från intet allt vi vilja bli.\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp emot kvalen\\*
Sista striden det är,\\*
ty Internationalen\\*
åt alla lycka bär:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{2.}
I höjden räddarn vi ej hälsa\\*
ej gudar, furstar stå oss bi\\*
Nej själva vilja vi oss frälsa\\*
och samfälld skall vår räddning bli.\\*
För att kräva ut det stulna, bröder,\\*
och för att slita andens band,\\*
vi smida medan järnet glöder\\*
med senig arm och kraftig hand.\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp ...:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{3.}
I sin förgudning avskyvärda,\\*
månn’ guldets kungar nå’nsin haft\\*
ett annat mål än att bli närda\\*
av proletärens arbetskraft?\\*
Vad han skapat under nöd och vaka\\*
utav tjuvarna rånat är,\\*
när folket kräver det tillbaka,\\*
sin egen rätt det blott begär.\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp ...:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{4.}
Båd’ stat och lagar oss förtrycka,\\*
vi under skatter digna ner.\\*
Den rike inga plikter trycka,\\*
den arme ingen rätt man ger.\\*
Länge nog som myndlingar vi böjt oss,\\*
jämlikheten skall nu bi lag.\\*
Med plikterna vi hittils nöjt oss\\*
nu taga vi vår rätt en dag\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp ...:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{5.}
Till krigets slaktande vi dragits\\*
Vi mejats ned i jämna led\\*
För furstars lögner har vi slagits\\*
Nu vill vi skapa evig fred.\\*
Om de oss driver, dessa kannibaler,\\*
mot våra grannar än en gång,\\*
vi skjuter våra generaler\\*
och sjunger broderskapets sång.\\! 

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp ...:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{6.}
Arbetare, i stad på landet\\*
en gång skall jorden bliva vår.\\*
När fast vi knyta brodersbandet,\\*
då lättingen ej råda får.\\*
Många rovdjur på vårt blod sig mätta,\\*
men när vi nu till vårt försvar\\*
en dag en gräns för dessa sätta\\*
skall solen stråla mera klar!\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
/:Upp till kamp ...:/\\!

%------------------------------------------------

\flagverse{7.}
Regeringarna oss förtrycka\\*
slå ned tyrannerna giv fred!\\*
Med värnpliktsstrejken skola vi rycka\\*
just deras bästa vapen ned!\\*
Komma mot oss sen de kannibaler\\*
stå vi alla så som en,\\*
och deras morska generaler\\*
från ståt och makt skall plockas ren.\\! 

%------------------------------------------------

\flagverse{Refr.}
Upp till kamp emot kvalen\\*
Sista striden det är,\\*
ty Internationalen\\*
åt alla lycka bär\\*
Upp slå ned allt det gamla\\*
tålamodet är slut!\\*
För frihet vi oss samla\\*
förgöra våldets krut!\\!

%------------------------------------------------

\poemauthorcenter{Eugène Pottier, 1871}

%------------------------------------------------

\end{verse}

%----------------------------------------------------------------------------------------